有無人一樣一畢業就無哂方向

就嚟完sem一個月仲未知自己想點
無intern 得個gpa算唔錯
乜都唔知之前又唔知大firm gt mt幾時有得報
而家報咗無咁出名嘅公司又唔係真係自己想去個啲
對各位各業啲進昇階梯又唔熟
完全唔知點搞

做住個幾兩個月就知點玩 放心

希望啦 見啲同學有啲直頭規劃好哂成條career path又唔知幾歲前拎咩牌又幾歲後要跳邊個職位都覺得有少少壓力

一樣
呢家淨係識一味send cv又未有消息
其他咩都唔識好迷茫

Year3 jj 又係冇intern
仲要讀bba

我連自己想返咩都未知

我都係bba 連拎return offer嘅機會都無

今年一睇先知原來mt gt係要yr4 11 12月就報，咁先真係grad果陣會有offer

不過諗多兩諗，問下自己 如果比個mt你做，但係日日比個supervisor chur住 又要識得應酬唔同人，其實自己可能只係想返下hea工

就係因為自己係咁樣，所以一聽到人地講mt gt career path interview咩公司 就會覺得有壓力 覺得自己爛泥扶唔上柄

無錯俾我做我自己都無能力 又唔識應酬 交際能力又差感覺上啲graduate program好啲 雖則唔知係咪同一樣嘢嚟 但都過哂報名日期都唔知等唔等九月十月再報好 始終呢家先六月 唉

我淨係send咗幾份 仲要份份其實都唔太想返全部無回音 呢家日日喺屋企瞓
起碼你都有個方向話想做文職我仲on99咁
點解唔想做老師嘅

正常，之後諗番轉頭就真係得啖笑

Same here

樓豬讀咩科啊？

返左工仲無方向 人生唔知為乜

返左工三年都同你一樣

我都係，雖然畢咗業一年，走咗去銀行做，做做下發覺其實自己都唔係好啱做呢行，之後而家諗住搵工，但係都唔知自己究竟鍾意做啲咩

姐係有工返啦
失業丫大佬

Cityu Finance

暫時對銀行無咩了解 但想入去睇吓
點解覺得唔啱嘅因為要跑數？

我當初都係0 Intern CV無野寫
好彩最後都叫有工返
你依家懶左Send CV 第日一定仆街

咩major呀？
我之前都係咁
所以過去有不愉快經歷（依加都係）

放心啦 你知都係一樣無offer

真係無未返餐廳 永遠要人

係因為你畢業前人生都無方向姐

嗰堆不嬲聽人講完就自己拎嚟掛囗邊打飛機，啱唔啱做真係做落先知！

我成世人都冇方向

好可悲 個個當大學係水泡 暫時逃避現實 又冇人guide住班學生試多啲野 了解自己
唯有搵住份穩穩陣陣易handle嘅工 再用工餘時間上下唔同workshop同course 比自己expose去多啲機會先有choice

社科揮手，準備master轉科/second degree 社科任何方向都係廢

都係啊 中學個啲咩生涯規劃得啖笑
相信如果學校或者身邊有人可以指點吓一定唔洗咁迷惘
問親個個同年畢業嘅都係唔知自己想做咩

非大firm 偽MT/GT programme都係攞來逃避，完左programme都係唔知想做乜可以點行

屋村名校為咗追上傳統名校 正係注重成績
個個正係拎星同大學學位打飛機
到大個冇咗成績同學歷去evaluate自己就咩都冇哂
以前學校成日睇唔起成績差，顧住發展藝術興趣嘅學生
到畢業之後呢班人先至係最知道自己想要啲咩嘅人
唔講人工幾多，at least呢啲人係有靈魂嘅人，做自己熱愛嘅人，知道自己有咩價值同貢獻
相反嗰班看似好好彩成績好搵到份所謂高薪厚職嗰啲，分分鐘連自己生存喺世上嘅意義係咩都唔知
正係努力扮演社會齒輪，不斷fulfill社會期望
所以就算為生計打份自己唔鐘意嘅工
如果係有理想同養興趣，都叫做有意識地捱
但最慘係香港好多人日日行屍走肉，正係知自己要賺錢，賺咗好多錢買埋樓都只不過係做咗社會期望要佢有磚頭同儘量提高生活質素for所謂優越感
其實自己內心好空虛
Sorry 好激動，但希望你地善用自己份糧增值自己了解自己

如果唔係讀專科, 其實係好撚正常

出到黎都係搵錢嫁啦
搵錢跟住搵自己係工作之外想做既野

無錯係想搵錢
但第一步(返咩工)都未諗掂唉

畢咗業2年 做緊野都係冇方向

正常8大grad, 6月已經有人返緊工啦

無方向又唔識野又唔識人咪唯有咩都試下撞下彩囉

Me 19grad 空左一年都未知想做咩，淨係send下cv

讀返個master 轉行?
護士/社工/ IT

但你讀咩？返緊咩？

Hd media grad咗一年，有同學仔做果啲studio 11k一個月...之後仲要過唔到試用期俾人炒咗聽完佢咁講唔敢投身media呢行，依家都係做下啲地盤散工

樓主係唔係今年grad
有冇offer
利申 同一個dept

根本香港無咩choice，私人市場永遠追唔到政府人工